\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 

\begin{document}

\section{Analise da execução do programa quando é gerado apenas uma amostra}

Abaixo segue a tabela de probabilidade conjunta aproximada para o segundo ponto que é plotado no modelo

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$p(x)$&$x$&$p(1|x)$&$p(2|x)$&$p(3|x)$&$p(4|x)$&$p(5|x)$&$\psi_{opt}(x)$\\
\hline
$0.0625$ & $0000$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0001$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0010$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0011$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0100$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0101$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0110$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $0111$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1000$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1001$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1010$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1011$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1100$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1101$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1110$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
$0.0625$ & $1111$ & $0.001$ & $0.004$ & $0.980$ & $0.004$ & $0.001$ & 3\\
\hline
\end{tabular} 	
\end{table}

Neste caso teremos o classificador ótimo sendo a seguinte função:

\[ \psi_{opt}(x) = 3, \forall x \in \{1,0\}^4 \]


Vamos supor que foi sorteado a amostra $(0100, 2)$ portanto teremos:

\[
	\hat{p}(x) = 
	\begin{cases}
		1 & \text{se } x=0100 \\
		0 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]

assim como:

\[
	\hat{p}(y|x) = 
	\begin{cases}
		1 & \text{se } x=0100 \text{ e } y=2 \\
		0 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]

E o classificador estimado terá o seguinte comportamento:

\[
	\hat{\psi}(x) = 
	\begin{cases}
		2 & \text{se } x=0100 \\
		1 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]


considerando a nossa formula inicial (sem utilizar a probabilidade conjunta estimada) teriamos a seguinte formula para o chamado "$\Delta erro$" da formula do critério $\epsilon$ e $\delta$:

\[ \Delta erro = \sum_{\psi_{opt}(x) \not= \hat{\psi}(x)} p(\psi_{opt}(x)| x) - p(\hat{\psi}(x)|x) p(x) \]

Neste caso o classificador erraria todas as variáveis e todos teria a mesma soma execeto a linha do $x=0100$, logo o "$\Delta erro$" seria:

\[ \Delta erro = \frac{0.980 - 0.004}{16} +  15 \frac{0.980 - 0.001}{16} = \frac{0.976}{16} + \frac{14.685}{16}  = 0.9788152 \] 

Como no nosso modelo o $\epsilon = 0.1$ logo teremos 0.9788152 para quase todos os classificadores estimados teremos $0.9788152 < 0.1$ que nunca será satisfeito. Logo por isso era necessário mais amostras.

Utilizando a formula que tem a probabilidade condicional estimada, (a formula utilizada no resultado final do projeto) temos:

\[ \Delta erro = \sum_{\psi_{opt}(x) \not= \hat{\psi}(x)} p(\psi_{opt}(x)| x) - \hat{p}(\hat{\psi}(x)|x) p(x) \]

aplicando os valores de $\hat{p}$ e $\hat{\psi}$ teriamos:

\[ \Delta erro =  |\frac{0.980 - 1}{16} + 15\frac{0.980 - 0}{16}| = \frac{-0.02}{16} + \frac{14.7}{16} = 0.9175 \]

Como no nosso modelo o $\epsilon = 0.1$ logo teremos 0.9175 para quase todos os classificadores estimados teremos $0.9175 < 0.1$ que nunca será satisfeito. Logo por isso era necessário mais amostras.

\pagebreak

No caso do modelo uniforme teriamos a seguite tabela:

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$p(x)$&$x$&$p(1|x)$&$p(2|x)$&$p(3|x)$&$p(4|x)$&$p(5|x)$&$\psi_{opt}(x)$\\
\hline
$0.0625$ & $0000$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0001$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0010$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0011$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0100$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0101$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0110$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $0111$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1000$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1001$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1010$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1011$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1100$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1101$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1110$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
$0.0625$ & $1111$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & $0.2$ & 1\\
\hline
\end{tabular} 	
\end{table}

O comportamento do classificador será:

\[ \psi_{opt}(x) = 1, \forall x \in \{1,0\}^4  \]

Observe que nosso programa utiliza a primeira classe quando o classificador não consegue encontrar uma probabilidade máxima (todas as probabilidades iguais).

Vamos supor que foi sorteado a mesma amostra $(0100, 2)$ portanto teremos:

\[
	\hat{p}(x) = 
	\begin{cases}
		1 & \text{se } x=0100 \\
		0 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]

assim como:

\[
	\hat{p}(y|x) = 
	\begin{cases}
		1 & \text{se } x=0100 \text{ e } y=2 \\
		0 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]

E o classificador estimado terá o seguinte comportamento:

\[
	\hat{\psi}(x) = 
	\begin{cases}
		2 & \text{se } x=0100 \\
		1 & \text{caso contrario}
	\end{cases}
\]

considerando a nossa formula inicial (sem utilizar a probabilidade conjunta estimada) teriamos a seguinte formula para o chamado "$\Delta erro$" da formula do critério $\epsilon$ e $\delta$:

\[ \Delta erro = \sum_{\psi_{opt}(x) \not= \hat{\psi}(x)} p(\psi_{opt}(x)| x) - p(\hat{\psi}(x)|x) p(x) \]

\pagebreak

Neste caso o classificador acertaria todas as variáveis exceto a linha $x=0100$ que erraria, logo o "$\Delta erro$" seria:

\[ \Delta erro = \frac{0.2 - 0.2}{16} = 0 \]

Neste caso o $0 < 0.1$ ($\epsilon$ usando no projeto) para todos os classificadores estimados, logo ele passaria no critério $\epsilon$ e $\delta$ para todos os casos!

Utilizando a formula que tem a probabilidade condicional estimada, (a formula utilizada no resultado final do projeto) temos:

\[ \Delta erro = \sum_{\psi_{opt}(x) \not= \hat{\psi}(x)} p(\psi_{opt}(x)| x) - \hat{p}(\hat{\psi}(x)|x) p(x) \]

aplicando os valores de $\hat{p}$ e $\hat{\psi}$ teriamos levando em considerando que o classificador estimado acertaria todas as variaveis exceto $x=0100$:

\[ \Delta erro =  |\frac{0.2 - 1}{16}| = |\frac{-0.8}{16}| = 0.05 \]

Como no nosso modelo o $\epsilon = 0.1$ logo teremos 0.05 para quase todos os classificadores estimados teremos $0.9175 < 0.1$ que sempre será satisfeito para apenas uma amostra.

\end{document}